慶祝改革開放40年活動 習近平隻字不提鄧小平

中央社台北13日電）中共總書記習近平今天率領政治局常委及多名高官，參觀官辦的改革開放40周年展。他說，只要堅持以「新時代中國特色社會主義思想」為指導，一定會迎來更美好的明天，卻還是沒提到鄧小平。

新華社報導，習近平今天下午率領中國國務院總理李克強以外的所有中共政治局常委，以及中國國家副主席王岐山、在北京的政治局委員、中央書記處書記、黨政軍高層官員等人參觀展覽。

根據新華社稍早報導，中共官方舉辦的「偉大的變革——慶祝改革開放40週年大型展覽」今天在北京開幕，中共政治局常委王滬寧在致詞時說，中共18大以來，以習近平為核心的黨中央全力推進、全面深化改革，「改革開放翻開了新的歷史篇章」。

習近平參觀時則說，改革開放40年來，在中共「堅強領導下」，「中華大地發生了感天動地的偉大變革」，而中共19大則「描繪了中國發展的宏偉藍圖」。

他表示，只要堅持以「新時代中國特色社會主義思想」為指導，全面貫徹落實黨中央決策部署，堅定不移全面深化改革、擴大對外開放，「中國特色社會主義一定會迎來更加美好的明天」。

習近平說，要透過這項展覽，教育、引導廣大幹部群眾「更加深刻地認識到我們黨的理論是正確的、黨中央確定的改革開放路線方針是正確的、改革開放的一系列戰略部署是正確的」，並「統一思想、凝聚共識、鼓舞鬥志、團結奮鬥，堅定跟黨走中國特色社會主義道路、改革開放道路的信心和決心」。

但根據新華社先後發出的這2則報導，習近平和王滬寧在這項以改革開放為主題的展覽表述上，都沒有提到主導改革開放的鄧小平3個字

呢條撚樣狗到
乜都無撚做過就想將歷史功勞歸哂比自己

千古一帝習近平

習近平千古

fakenews?

「僖宗」認識到局面的驚濤駭浪，試圖主動化解困局；故在讀稿中，大力贊譽鄧、江、胡的功勞與偉績。「儘管這與他的本意相悖；僖宗一直認為，只有他才是（毛）太祖的嫡系真傳，前任的這些掌門不過是過渡。」但在慶祝改革開放40年大會，卻不提文革後期在四川和安徽推行土地承包制、開啟改革的趙紫陽、萬里，也不提對改革開放立下卓越功勳、受到民間敬仰的胡耀邦，這讓元老和民間看出：他贊譽鄧江胡是假意，繼承毛才是真情。

有開放到？
點解仲未見到外資銀行係大陸
點解未有國際保險公司
點解大陸電話公司仲係果3間

翻炒舊聞

本來開放左叫雞業， 但又自我收埋皮了

呢條撚樣將前幾代人鋪既棋推冧晒就係為咗自己永續習帝
唔係佢咁自私自大隨時過多幾十年成個世界都比中國吞晒

改革開放總舵手 習仲勳

改革開放接班人 習近平